{
  "prioritized_articles": {
    "date": "2018-06-05T00:00:00",
    "contents": [
      {
        "type": "storynoticia",
        "target": "",
        "headings": {
          "primary": "Estados Unidos",
          "secondary": "Noticias"
        },
        "content": {
          "id": 2446998,
          "section": {
            "name": "Noticias",
            "identifier": "noticias"
          },
          "subsection": {
            "name": "Estados Unidos",
            "identifier": "eeuu"
          },
          "introduction": "En varios tuits publicado esta ma\u00f1ana le atribuy\u00f3 a los dem\u00f3cratas la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n incorrecta para hacerle quedar mal",
          "url": "\/noticias\/eeuu\/nota\/trumpponeendudaquemariahayaprovocadolamuertede3000personas-2446998\/",
          "authors": [
            {
              "id": 12128014,
              "termid": 0,
              "name": "Frances Rosario",
              "type": null,
              "identifier": "francesrosario",
              "profile": null,
              "post": null,
              "thumbnail": null,
              "url": null,
              "email": null,
              "twitter": null,
              "facebook": null,
              "personal_website": null
            }
          ],
          "pub_date": "2018-09-13T08:55:00",
          "mod_date": "2018-09-13T09:41:03",
          "title": "Trump pone en duda que Mar\u00eda haya provocado la muerte de 3,000 personas",
          "premium_content_access": [
            {"id": "15926145",
            "identifier": "soloparasuscriptores",
            "name": "Solo para suscriptores",
            "description": "Solo para suscriptores"}
          ],
          "thumbnail": null,
          "images": [
            {
              "id": 3693091,
              "mod_date": "0001-01-01T00:00:00",
              "url": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
              "alt_text": "",
              "authors": [
                
              ],
              "caption": "El presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, recurri\u00f3 a Twitter para hablar sobre Puerto Rico. (EFE)",
              "crops": {
                "horizontal": {
                  "thumb": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/10\/5472\/2736\/100\/50\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x1": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/10\/5472\/2736\/300\/149\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x2": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/10\/5472\/2736\/600\/298\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x3": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/10\/5472\/2736\/900\/447\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x4": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/10\/5472\/2736\/1200\/596\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg"
                },
                "vertical": null,
                "semi_square": {
                  "thumb": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/448\/0\/4640\/3644\/100\/88\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x1": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/448\/0\/4640\/3644\/300\/260\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x2": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/448\/0\/4640\/3644\/600\/520\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x3": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/448\/0\/4640\/3644\/900\/789\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x4": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/448\/0\/4640\/3644\/1200\/1040\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg"
                },
                "default_image": {
                  "thumb": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/100\/50\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x1": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/300\/149\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x2": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/600\/298\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x3": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/900\/447\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg",
                  "x4": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/1200\/596\/2018\/09\/13\/d74ddcbdb01a4772a31020be5baffd24.jpg"
                }
              },
              "image_type": "default"
            }
          ],
          "body": [
            "El presidente de Estados Unidos, <strong><a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/topicos\/donaldtrump\/\" target=\"_blank\">Donald Trump<\/a><\/strong>, atribuy\u00f3 hoy a una invenci\u00f3n de los dem\u00f3cratas la cifra de cerca de 3,000 muertes -que el propio gobierno de Puerto Rico ha reconocido como oficial- como consecuencia del <strong><a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/topicos\/huracanmaria\/\" target=\"_blank\">hurac\u00e1n Mar\u00eda<\/a><\/strong>.",
            "Con tuits publicados esta ma\u00f1ana, el presidente Trump ha vuelto a evitar hacer alguna expresi\u00f3n de empat\u00eda o solidaridad con Puerto Rico, tras estudios de la Universidasd de George Washington y de investigadores de la Universidad de Harvard que calculan en unos 3,000 el total de muertes ocurridas tras el paso del cicl\u00f3n.",
            "\u201c<strong>3,000 personas no murieron en los dos huracanes que azotaron a Puerto Rico<\/strong>. Cuando sal\u00ed de la isla, DESPU\u00c9S de que la tormenta hab\u00eda golpeado, ten\u00edan entre seis y 18 muertes. Con el paso del tiempo, no subi\u00f3 demasiado. Luego, mucho tiempo despu\u00e9s, comenzaron a reportar n\u00fameros realmente grandes, como 3,000\u201d, public\u00f3 en Twitter.",
            "De inmediato, les atribuy\u00f3 a los miembros del Partido Dem\u00f3crata la divulgaci\u00f3n de la presunta informaci\u00f3n incorrecta para hacerlo lucir mal. ",
            "\"<strong>Esto fue hecho por los dem\u00f3cratas para hacerme quedar ver tan mal cuanto sea posible,<\/strong> cuando he recaudado con \u00e9xito miles de millones de d\u00f3lares para ayudar a reconstruir Puerto Rico. Si una persona muri\u00f3 por cualquier motivo, como la vejez, simplemente agr\u00e9guela a la lista. Eso es mala pol\u00edtica. Yo amo a Puerto Rico\u201d, a\u00f1adi\u00f3 el presidente.",
            "--placeholder type:embed id:101192--",
            "--placeholder type:embed id:101193-- ",
            "<strong>Trump public\u00f3 estos mensajes luego de haber hablado durante los pasados d\u00edas sobre los esfuerzos de recuperaci\u00f3n que los federales han realizado en Puerto Rico<\/strong>. En una de sus expresiones, de hecho, volvi\u00f3 a atacar a la alcaldesa de San Juan, <strong><a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/topicos\/carmenyulincruz\/\" target=\"_blank\">Carmen Yul\u00edn Cruz<\/a><\/strong>. ",
            "El <strong><a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/noticias\/eeuu\/nota\/trumpdenunciamenosprecioarespuestaahuracanmariaenpuertorico-2446810\/\" target=\"_blank\">mi\u00e9rcoles pasado<\/a><\/strong>, por ejemplo, se quej\u00f3 en un tuit porque a su juicio, el gobierno federal realiz\u00f3 \u201cuna tarea magn\u00edfica que ha sido menospreciada\u201d. ",
            "\"Recibimos las m\u00e1ximas calificaciones por nuestra respuesta a los huracanes en Texas y Florida (y la tarea en Puerto Rico fue una tarea magn\u00edfica que ha sido menospreciada, a pesar de que es una isla inaccesible con muy mala electricidad y una alcaldesa de San Juan que es totalmente incompetente) \u00a1Estamos listos para este gran hurac\u00e1n que se avecina!\", tuite\u00f3 el mandatario.",
            "Asimismo,&nbsp;Trump ha insistido en que la respuesta federal a Puerto Rico fue un \u201c\u00e9xito incre\u00edble que no ha sido reconocido\u201d, se ha otorgado un \"10 de10\" y \"A plus\". Ha hecho referencia a que el n\u00famero de muertes era de 16 a 18.&nbsp;",
            "<strong>Cuando Trump visit\u00f3 a Puerto Rico, el gobernador <a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/topicos\/ricardorossellonevares\/\" target=\"_blank\">Ricardo Rossell\u00f3 Nevares<\/a> le inform\u00f3 que se hab\u00edan reportado 16 muertes a causa del hurac\u00e1n Mar\u00eda.<\/strong> <strong>Tiempo despu\u00e9s, el gobierno estipul\u00f3 que la cifra oficial hab\u00eda sido de 64 fallecimientos.<\/strong> ",
            "Ante las cr\u00edticas que surgieron del pueblo y los pol\u00edticos en torno a que este n\u00famero era mayor, <strong><a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/noticias\/locales\/nota\/universidaddegeorgewashingtonestudiaralasmuertesasociadasamaria-2401074\/\" target=\"_blank\">Rossell\u00f3 Nevares encomend\u00f3 en febrero pasado un estudio a la Escuela de Salud P\u00fablica del Instituto Milken, de la Universidad George Washington<\/a><\/strong>, en la capital federal. El objetivo era revisar la cifra de muertes asociadas al devastador cicl\u00f3n. ",
            "Mientras se realizaba este an\u00e1lisis, la <strong><a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/noticias\/locales\/nota\/harvardcolocaen4645lacifrademuertesrelacionadasamaria-2425049\/\" target=\"_blank\">Universidad de Harvard<\/a><\/strong> public\u00f3 el 29 de mayo <strong>un estudio que promedi\u00f3 en 4,645 la cifra de muertes<\/strong> relacionadas al hurac\u00e1n Mar\u00eda. Como respuesta, el gobierno mantuvo la cifra oficial de muertes en 64. ",
            "Esta nueva informaci\u00f3n aviv\u00f3 a\u00fan m\u00e1s la controversia. La situaci\u00f3n escal\u00f3 a tal grado que el Centro de Periodismo Investigativo demand\u00f3 al Registro Demogr\u00e1fico para que emitiera informaci\u00f3n relacionada a los decesos registrados durante la emergencia ocasionada por el hurac\u00e1n Mar\u00eda.&nbsp;<strong>Los estimados que esta agencia brind\u00f3 fueron que las muertes en exceso alcanzaban las 1,427.<\/strong>",
            "<strong>No fue hasta <a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/noticias\/locales\/nota\/unestudiorevelaque2975personasmurieronacausadelhuracanmaria-2443855\/\" target=\"_blank\">el pasado 28 de agosto que Rossell\u00f3 Nevares acogi\u00f3 como oficial la cifra de muertes divulgada en el estudio de la Universidad de George Washington. Esta fue de 2,975 fallecimientos<\/a>.<\/strong> ",
            "El estudio plante\u00f3 que la diferencia de las cifras presentadas por el gobierno y las encontradas en su an\u00e1lisis se debieron a la forma de atribuci\u00f3n que se utiliz\u00f3. ",
            "\u201cEl estimado oficial del gobierno de 64 muertes a causa del hurac\u00e1n es bajo, principalmente porque las formas utilizadas para la atribuci\u00f3n causal s\u00f3lo permitieron la clasificaci\u00f3n de muertes atribuibles directamente a la tormenta, por ejemplo, las causadas por el colapso estructural, escombros voladores, inundaciones y ahogamientos. Durante nuestro estudio m\u00e1s amplio, se encontr\u00f3 que muchos m\u00e9dicos no estaban orientados en la certificaci\u00f3n del protocolo adecuado\u201d, indica el estudio.",
            "<strong>\u00bfDe qui\u00e9n es la culpa?<\/strong> ",
            "<strong>El gobernador, la comisionada residente en Washington, <a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/topicos\/jenniffergonzalez\/\" target=\"_blank\">Jenniffer Gonz\u00e1lez<\/a>, y el secretario de Estado, Luis Rivera Mar\u00edn, han rehusado continuamente echarle la culpa a Trump<\/strong> por las continuas denuncias sobre la lenta e ineficiente respuesta federal, que complic\u00f3 la falta de servicios de electricidad, salud y transporte durante meses despu\u00e9s del azote del hurac\u00e1n Mar\u00eda. ",
            "Para Rossell\u00f3 Nevares, la culpa es la de la relaci\u00f3n colonial entre Puerto Rico y Estados Unidos.",
            "Rivera Mar\u00edn estuvo ayer en la Casa Blanca, en una reuni\u00f3n en que se busc\u00f3, entre otras cosas, definir el mensaje oficial del gobierno federal de cara al primer aniversario de la cat\u00e1strofe causada a ra\u00edz del hurac\u00e1n Mar\u00eda.",
            "Pero, una encuesta del Washington Post revel\u00f3 ayer que solo el 15% de los residentes de Puerto Rico le otorga buenas notas a la respuesta de Trump a la emergencia. En el caso del gobernador Rossell\u00f3 Nevares, el porcentaje de aplausos se queda en 31%.",
            "<strong>Por su parte, los dem\u00f3cratas no han hecho los estudios sobre las muertes ocurridas en los d\u00edas, semanas y meses posteriores al hurac\u00e1n, pero s\u00ed han denunciado con fuerza la respuesta federal.<\/strong>",
            "\u201cLa gente de Puerto Rico a\u00fan se est\u00e1 recuperando de este desastre humanitario, y Donald Trump se da palmaditas en la espalda por hacer poco m\u00e1s que tirar unos rollos de papel toalla a los refugiados. Cerca de 3,000 ciudadanos estadounidenses perdieron sus vidas como resultado del hurac\u00e1n Mar\u00eda. Y nunca sabremos cu\u00e1ntas de esas vidas podr\u00edan haberse salvado si el presidente hubiese respondido con rapidez y de manera competente cuando los puertorrique\u00f1os clamaron por ayuda\u201d, indic\u00f3 el Partido Dem\u00f3crata de Estados Unidos en una declaraci\u00f3n escrita.",
            "Para el director de la Iniciativa de Pol\u00edtica P\u00fablica Econ\u00f3mica y Alivio para Puerto Rico del grupo de estudio Center for American Progress (CAP), Enrique Fern\u00e1ndez Toledo, Trump ha demostrado no tener verg\u00fcenza por lo sucedido en Puerto Rico. Consider\u00f3 que ha sido una muestra de racismo en la respuesta federal, como se denunci\u00f3 tambi\u00e9n cuando ocurri\u00f3 el hurac\u00e1n Katrina, en 2005.",
            "A las cr\u00edticas a los gobiernos de Estados Unidos y Puerto Rico sobre el manejo de la emergencia, se ha sumado el <strong><a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/noticias\/locales\/nota\/lasmilesdebotellasdeaguaacumuladasenceibacuestan22millones-2446991\/\" target=\"_blank\">descubrimiento de cientos de miles botellas de agua abandonadas<\/a><\/strong> en el aeropuerto de Ceiba. FEMA y el gobierno de Puerto Rico han buscado en las \u00faltimas horas quitarse la responsabilidad sobre la falta de distribuci\u00f3n y uso de esas botellas de agua."
          ],
          "comments": 0,
          "place": null,
          "days_to_live": null,
          "disclaimer": null,
          "tooltip": null,
          "placeholders": [
            
          ],
          "related_news": [
            
          ],
          "maps": [
            
          ],
          "news_events": [
            
          ],
          "important_events": [
            
          ],
          "status": null,
          "tags": [
            
          ],
          "data_content_type": "storynoticia"
        }
      },
      {
        "type": "storynoticia",
        "target": "",
        "headings": {
          "primary": "Tribunales",
          "secondary": "Noticias"
        },
        "content": {
          "id": 2446999,
          "section": {
            "name": "Noticias",
            "identifier": "noticias"
          },
          "subsection": {
            "name": "Tribunales",
            "identifier": "tribunales"
          },
          "introduction": "Sigue la transmisi\u00f3n en directo desde el Tribunal de Caguas",
          "url": "\/noticias\/tribunales\/nota\/envivosiguelavistacontraelimputadodeasesinarapacienteenhospitaldecaguas-2446999\/",
          "authors": [
            {
              "id": 11964023,
              "termid": 0,
              "name": "ELNUEVODIA.COM",
              "type": null,
              "identifier": "ENDI",
              "profile": null,
              "post": null,
              "thumbnail": null,
              "url": null,
              "email": null,
              "twitter": null,
              "facebook": null,
              "personal_website": null
            }
          ],
          "pub_date": "2018-09-13T08:55:00",
          "mod_date": "2018-09-13T08:55:00",
          "title": "EN VIVO: sigue la vista contra el imputado de asesinar a paciente en hospital de Caguas",
          "premium_content_access": [
            
          ],
          "thumbnail": null,
          "images": [
            {
              "id": 3693092,
              "mod_date": "0001-01-01T00:00:00",
              "url": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
              "alt_text": "",
              "authors": [
                {
                  "id": 9985,
                  "termid": 15902373,
                  "name": "Juan Luis Mart\u00ednez P\u00e9rez",
                  "type": "fotogaleria",
                  "identifier": "juanmartinezperez",
                  "profile": "Fotoperiodista",
                  "post": "Fotoperiodista",
                  "thumbnail": null,
                  "url": "",
                  "email": null,
                  "twitter": null,
                  "facebook": null,
                  "personal_website": null
                }
              ],
              "caption": "Steven S\u00e1nchez M\u00e1rtir durante la vista preliminar en su contra, el 13 de septiembre de 2018.",
              "crops": {
                "horizontal": {
                  "thumb": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/74\/2405\/1270\/100\/50\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x1": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/74\/2405\/1270\/300\/149\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x2": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/74\/2405\/1270\/600\/298\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x3": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/74\/2405\/1270\/900\/447\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x4": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/74\/2405\/1270\/1200\/596\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg"
                },
                "vertical": null,
                "semi_square": {
                  "thumb": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/88\/2398\/2174\/100\/88\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x1": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/88\/2398\/2174\/300\/260\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x2": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/88\/2398\/2174\/600\/520\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x3": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/88\/2398\/2174\/900\/789\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x4": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/88\/2398\/2174\/1200\/1040\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg"
                },
                "default_image": {
                  "thumb": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/100\/50\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x1": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/300\/149\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x2": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/600\/298\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x3": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/900\/447\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg",
                  "x4": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/1200\/596\/2018\/09\/13\/2880935d4ff243c99a4c4dcab4cab24b.jpg"
                }
              },
              "image_type": "default"
            }
          ],
          "body": [
            "La vista preliminar contra <strong>Steven S\u00e1nchez M\u00e1rtir<\/strong>, acusado de asesinar a tiros a un paciente en el hospital HIMA San Pablo de Caguas, contin\u00faa hoy luego de que la semana pasada se admitiera como evidencia un informe que vincula el ADN del imputado con el material gen\u00e9tico de una colilla de cigarrillo recuperada la noche del 2 de agosto frente a la instituci\u00f3n hospitalaria. ",
            "<span style=\"color: #c00000;\"><strong>Sigue la transmisi\u00f3n en vivo<\/strong><\/span>",
            "--placeholder type:embed id:101188--",
            "El informe del Negociado de Ciencias Forenses <strong><a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/noticias\/tribunales\/nota\/cigarrilloencontradoenhospitalconcuerdaconeladndesanchezmartir-2445923\/\" target=\"_blank\">fue presentado el viernes pasado<\/a><\/strong> tras el testimonio del quinto testigo de cargo, el agente de la Divisi\u00f3n de Homicidios de Caguas, Xavier Estrada. ",
            "El agente ser\u00e1 hoy contrainterrogado por la defensa, quien objet\u00f3 a la admisi\u00f3n de la prueba por entender que estaba siendo recibida sin darle la oportunidad de cuestionar al agente, quien  no figuraba en la lista de testigos del Ministerio P\u00fablico. ",
            "La jueza Ana Paulina Cruz del Tribunal de Caguas resolvi\u00f3 que la defensa tendr\u00eda hasta hoy, jueves, para prepararse para el contrainterrogatorio a Estrada, quien custodi\u00f3 la colilla de cigarrillo recuperada en la escena y ubic\u00f3 al imputado en el hospital tras examinar v\u00eddeos de c\u00e1maras de seguridad que supuestamente presentan a S\u00e1nchez M\u00e1rtir entrando y saliendo del edificio. ",
            "As\u00ed mismo,<strong> la magistrada accedi\u00f3 a la petici\u00f3n de la defensa de examinar todos los videos en posesi\u00f3n del hospital con fecha del 2 de agosto, cuando asesinaron a Pedro Marrero D\u00edaz espec\u00edficamente tres horas antes y tres horas despu\u00e9s.<\/strong> ",
            "El fiscal del distrito de Caguas, Yamil Juarbe y la licenciada Jane Hoffmann deb\u00edan presentarse el martes pasado a la oficina de seguridad del hospital para examinar el pietaje."
          ],
          "comments": 0,
          "place": null,
          "days_to_live": null,
          "disclaimer": null,
          "tooltip": null,
          "placeholders": [
            
          ],
          "related_news": [
            
          ],
          "maps": [
            
          ],
          "news_events": [
            
          ],
          "important_events": [
            
          ],
          "status": null,
          "tags": [
            
          ],
          "data_content_type": "storynoticia"
        }
      },
      {
        "type": "storynoticia",
        "target": "",
        "headings": {
          "primary": "Finanzas",
          "secondary": "Negocios"
        },
        "content": {
          "id": 2447010,
          "section": {
            "name": "Negocios",
            "identifier": "negocios"
          },
          "subsection": {
            "name": "Finanzas",
            "identifier": "finanzas"
          },
          "introduction": "El gobierno alega tiene el favor de los acreedores para modificar la deuda del fallido ente fiscal a trav\u00e9s del T\u00edtulo VI",
          "url": "\/negocios\/finanzas\/nota\/bonistasrespaldanlareestructuraciondelbgf-2447010\/",
          "authors": [
            {
              "id": 15924696,
              "termid": 0,
              "name": "Joanisabel Gonz\u00e1lez",
              "type": null,
              "identifier": null,
              "profile": null,
              "post": null,
              "thumbnail": null,
              "url": null,
              "email": null,
              "twitter": null,
              "facebook": null,
              "personal_website": null
            }
          ],
          "pub_date": "2018-09-13T09:42:00",
          "mod_date": "2018-09-13T09:42:00",
          "title": "Bonistas respaldan la reestructuraci\u00f3n del BGF",
          "premium_content_access": [
            
          ],
          "thumbnail": null,
          "images": [
            {
              "id": 3693096,
              "mod_date": "0001-01-01T00:00:00",
              "url": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
              "alt_text": "",
              "authors": [
                
              ],
              "caption": "La Aafaf lanz\u00f3 una consulta entre los acreedores por concepto de bonos del BGF para conocer si estos endosaban formalmente proceder con la reestructuraci\u00f3n de la deuda. (GFR Media)",
              "crops": {
                "horizontal": {
                  "thumb": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/0\/1195\/595\/100\/50\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x1": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/0\/1195\/595\/300\/149\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x2": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/0\/1195\/595\/600\/298\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x3": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/0\/1195\/595\/900\/447\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x4": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/0\/0\/1195\/595\/1200\/596\/2018\/09\/13\/bgff.jpg"
                },
                "vertical": null,
                "semi_square": {
                  "thumb": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/31\/0\/715\/595\/100\/88\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x1": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/31\/0\/715\/595\/300\/260\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x2": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/31\/0\/715\/595\/600\/520\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x3": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/31\/0\/715\/595\/900\/789\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x4": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/31\/0\/715\/595\/1200\/1040\/2018\/09\/13\/bgff.jpg"
                },
                "default_image": {
                  "thumb": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/100\/50\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x1": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/300\/149\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x2": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/600\/298\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x3": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/900\/447\/2018\/09\/13\/bgff.jpg",
                  "x4": "https:\/\/rec-end.elnuevodia.com\/images\/tn\/1200\/596\/2018\/09\/13\/bgff.jpg"
                }
              },
              "image_type": "default"
            }
          ],
          "body": [
            "A solo minutos de que la jueza <a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/topicos\/laurataylorswain\/\" target=\"_blank\">L<strong>aura Taylor Swain<\/strong><\/a> tenga que dirimir si detiene la reestructuraci\u00f3n de la deuda del Banco Gubernamental de Fomento (BGF), <strong><a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/topicos\/autoridaddeasesoriafinancierayagenciafiscal\/\" target=\"_parent\">la Autoridad de Asesor\u00eda Financiera y Agencia Fiscal (Aafaf)<\/a><\/strong> inform\u00f3 que la mayor parte de los bonistas de esa entidad han votado a favor de que se modifiquen sus acreencias.",
            "En un parte de prensa, <strong>la Aafaf inform\u00f3 hoy que preliminarmente, el 95% de los bonistas que se expresaron en torno a la modificaci\u00f3n de la deuda del <a href=\"https:\/\/www.elnuevodia.com\/topicos\/bancogubernamentaldefomento\/\" target=\"_blank\">BGF <\/a>apoya la transacci\u00f3n que en t\u00e9rminos generales le otorgar\u00eda aproximadamente unos 55 centavos de cada d\u00f3lar que prestaron al fallido agente fiscal.<\/strong>",
            "El mes pasado, mientras notificaba a la corte que recurr\u00eda al T\u00edtulo VI de Promesa en el caso del BGF, la Aafaf lanz\u00f3 una consulta entre los acreedores por concepto de bonos del BGF para conocer si estos endosaban formalmente proceder con la reestructuraci\u00f3n de la deuda.",
            "<strong>El anuncio de la Aafaf se produce justo cuando la jueza Swain debe considerar una moci\u00f3n del Comit\u00e9 de Acreedores no Asegurados (UCC, en ingl\u00e9s) para detener la reestructuraci\u00f3n de la deuda del BGF.<\/strong>",
            "Seg\u00fan el UCC, la ley org\u00e1nica que dio paso a la reestructuraci\u00f3n del BGF es contraria a Promesa y provee mecanismos de reestructuraci\u00f3n que ser\u00edan contrarios al C\u00f3digo de Quiebras.",
            "La moci\u00f3n del UCC se discute hoy en la audiencia general de los casos de T\u00edtulo III que preside Swain  en la corte de distrito federal en Hato Rey.",
            "<strong><span style=\"color: #c00000;\">Sigue las incidencias de la audiencia:<\/span><\/strong>",
            "--placeholder type:embed id:101194-- "
          ],
          "comments": 0,
          "place": null,
          "days_to_live": null,
          "disclaimer": null,
          "tooltip": null,
          "placeholders": [
            
          ],
          "related_news": [
            
          ],
          "maps": [
            
          ],
          "news_events": [
            
          ],
          "important_events": [
            
          ],
          "status": null,
          "tags": [
            
          ],
          "data_content_type": "storynoticia"
        }
      }
    ]
  }
}